請你入一入嚟睇

文章轉載至書生百用Facebook:

書生比人質疑係藍絲、係食人血饅頭、係消費運動，好對唔住…其實自運動以來書生一直做左好多野，可以證明自己真係手足，例如……

屌！唔好玩啦，書生做左幾多野唔會交代，亦無可能公開交代！其他組織、黃店同手足一樣，都唔好再自我證明，因為真係好撚晒時間！而對家係零成本！

對唔住，書生今日要屌晒你地全部！請大家停止再做黃衛兵！唔好再無理質疑同集夥式攻擊同路人！

依兩個月已經好多批鬥，分化，愈來愈多組織同黃店頂唔順。近日程班長同「阿囝搵老豆老母」更係鬧到火紅火熱。「阿囝」係做得唔好，比個未經查證既post出左，影響到黃店程班長聲譽，一開始又完全唔負責任仲叫人道歉，依個係事實，「阿囝」亦道左歉同話會改善。後來事件發酵到兩邊公開開晒火，「阿囝」比人話係藍絲抹黑、程班長又一肚氣不斷開火插，已經係一發不可收拾既地步。最後贏既只會係當初「讀者投稿」果條撚樣，而果個撚樣好可能就係有組織既鬼。

黃衛兵加上對方既分化戰術同鬼，真係搞死愈來愈多組織同黃店。最慘係唔少組織係有經驗，有熱誠（就係因為曾經全情投入，先會有後來既心灰意冷）。比個新組織做，即使有心，又做唔做到咁純熟？

無嚴謹fact check 、手動轉同自行判斷post，依種務求快速病毒式傳播方式向來都係依場運動既主要特徵，唔少人都接受甚至有參與，而且我夠膽話係自運動以來至少七八成活躍既tg channel都有出過，其中都有大量錯漏，鬧過小風波，大家可能都知其中真偽難辨，都有人批評依種做法，但都唔會上升到鬧翻、割蓆、分化既程度。今日做咩變成死罪咁？

如果真係覺得不妥，點解唔一齊承擔一齊去反省，而只係手足錯晒自己就完美抽身站係道德高地瘋狂丟石頭？說好的共同體呢？說好的手足呢？書生仲記得當初有手足或組織做得唔好，有人批評，就會有大批網民留言代為認錯話會一齊努力改善。記唔記得堵塞機場運動做得唔靚，第二日就有大量手足係機場同唔同地方道歉？咁先係共同體，咁先有凝聚力，當時既氣魄同團結去左邊？

老實講，我地所謂黃絲，大家本身彼此信任既基礎就好柒低，好似氣球咁一督就爆，一路走來全靠極強善意既體諒、理解、同愛（沒錯，係好撚肉麻，但係事實，大家唔係愛香港愛手足，做咩鬼咁激動，會真係喊到狗屎咁？會真係嬲撚到震？），肯共同承擔，肯將手足要付既責任都扛上身。

唔岩咪改善lor ，有咩問題咪私下講，私下拆掂佢，得唔得？當初既「不完美可接受」、「不分化不割蓆」去左邊？有人煽風點火，你識做既就幫手熄火，再唔係自動收嘴冷處理，而唔係跟住撥火，基本concept，ok？

講到口臭。

人類真係好on9，大家專心出去發夢唔得閒打網戰就好撚團結。一打唔贏對方個個留係屋企防疫屎忽痕無野做就開始搞自己友，果啲大義凜然既道德標準、鳩屎態度、尖酸刻薄冷嘲熱諷既說話就開始指返向自己人。完全無進步。

人其實係好脆弱，大家都因今場運動積累左好多創傷、壓抑。同路人既無理質疑或惡意批評，哪怕係一句話，一個恥笑既emoji，都可以將對方累積落黎既情緒、疲倦一次過挑動晒出黎，仲要網絡世界往往都係一大群人起哄，點會唔爆？撫心自問，你試下受到同一堆數目既質疑、同一程度既批評，會唔會灰機？

大家都識追求正義（as社會既制度），但倫理（as與人交際、合作既方式同原則）就唔太識。最後因後失前，係唔係自己羅黎？搞散場運動既，係唔係自己？

我夠膽話今次事件如果換成係上年發生，大家都會係程班長帖文樓下代「阿囝搵老豆老母」道歉，苦勸相嗌唔好口，有咩一齊拆掂佢，咁先係我認識既手足。講到尾，做唔做得返上年既「手足」、上年既自己？

幫你推